\begin{thebibliography}{99\kern\bibindent}
    \setlength{\itemindent}{-0.35cm} % Устанавливает отрицательный отступ для красной строки
	\setlength{\leftskip}{0.35cm}

	% Section main (1)
	\bibitem{bib:if_fake_diploma} Можно ли купить диплом о высшем образовании с занесением в реестр? // Интерфакс URL: \url{https://www.interfax-russia.ru/kaleidoscope/mozhno-li-kupit-diplom-o-vysshem-obrazovanii-s-zaneseniem-v-reestr} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:tzh_fake_diploma} Минтруд разрешил работать по поддельным дипломам // Тинькофф Журнал URL: \url{https://journal.tinkoff.ru/news/fake-diplom} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:diploma_check} Вы получили дополнительное профессиональное образование. Как мир узнает об этом? // Контур Школа URL: \url{https://school.kontur.ru/publications/1747} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:cp_diploma_reissue} Действителен ли диплом без приложения и как восстановить приложение в случае утраты? // Консультант Плюс URL: \url{https://www.consultant.ru/edu/student/consultation/diplom_bez_prilozheniya} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:iz_diploma_reissue} Что делать, если утерян диплом об образовании — инструкция для выпускников // Известия URL: \url{https://iz.ru/1647058/2024-02-08/chto-delat-esli-uterian-diplom-ob-obrazovanii-instruktciia-dlia-vypusknikov} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:tadviser_digital_diploma} Цифровые дипломы // Tadviser URL: \url{https://www.tadviser.ru/index.php/Статья:Цифровые_дипломы} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:distributed_ledger} Что такое технология распределенных реестров и как она применяется в финтехе // Газпромбанк Тех URL: \url{https://www.gpbspace.ru/blog/508} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:blockchain_technology} О технологии блокчейн // Академия Selectel URL: \url{https://selectel.ru/blog/about-blockchain} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:interoperability} Что такое интероперабельность? // ForkLog URL: \url{https://forklog.com/cryptorium/chto-takoe-interoperabelnost} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:types_of_blockchains} Что такое технология блокчейн? // Amazon Web Services URL: \url{https://aws.amazon.com/ru/what-is/blockchain} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:consensus} Что такое алгоритм консенсуса? // iXBT URL: \url{https://www.ixbt.com/live/crypto/chto-takoe-algoritm-konsensusa-dostupno-obyasnyaem.html} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:ethereum} Welcome to Ethereum // Ethereum Org URL: \url{https://ethereum.org} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:smart_contract} What Are Smart Contracts on Blockchain? // IBM URL: \url{https://www.ibm.com/topics/smart-contracts} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:tokenizer} Блокчейн
	Blockchain // Tadviser URL: \url{https://www.tadviser.ru/index.php/Статья:Блокчейн_(Blockchain)} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:what_is_nft} Что такое NFT, и как они работают? // Kaspersky URL: \url{https://www.kaspersky.ru/resource-center/definitions/what-is-an-nft} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:what_is_sbt} Что такое Soulbound-токены (SBT)? // Ledger Academy URL: \url{https://www.ledger.com/ru/academy/темы/nfts/Что-такое-soulbound-токены-sbt} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:what_is_utt} Чем governance-токены отличаются от utility-токенов? // ForkLog URL: \url{https://forklog.com/cryptorium/chem-governance-tokeny-otlichayutsya-ot-utility-tokenov} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:ipfs} Что такое IPFS: Интернет будущего // Phemex URL: \url{https://phemex.com/ru/academy/what-is-ipfs} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:ipfs_is} IPFS вместо HTTP — будущее децентрализованного интернета // ForkLog URL: \url{https://forklog.com/cryptorium/chto-takoe-ipfs} (дата обращения: 07.04.2024).

	\bibitem{bib:ipfs_2} Как устроена межпланетная файловая система? // Код URL: \url{https://thecode.media/ipfs} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:dedup} IPFS and deduplication // IPFS Forum URL: \url{https://discuss.ipfs.tech/t/ipfs-and-deduplication/14421} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:mit_diplomas} Digital diplomas // MIT Registrar URL: \url{https://registrar.mit.edu/transcripts-records/diplomas/digital-diplomas} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:polygon} Polygon Technology // Polygon Technology URL: \url{https://polygon.technology} (дата обращения: 04.03.2024).
	
	\bibitem{bib:vk_nft_diploma} Пользователи ВКонтакте смогут подтвердить своё образование с помощью NFT-дипломов // VK Press URL: \url{https://vk.com/press/nft-diploma} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:opensea_block} Заблокированный ресурс Opensea // RKNWeb URL: \url{https://rknweb.ru/blocked/543867} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:mipt_nft_diploma} Выпускники магистратуры Блокчейн получили дипломы в виде NFT // Магистратура МФТИ по технологиям блокчейна URL: \url{https://blockchain.mipt.ru/news/40} (дата обращения: 04.03.2024).

	\bibitem{bib:duke_nft_diploma} Duke Engineering’s FinTech Program Sends Certificates to Coursera Students as NFTs // Duke URL: \url{https://pratt.duke.edu/news/duke-engineerings-fintech-program-sends-certificates-coursera-students-nfts} (дата обращения: 04.03.2024).
		
	% Section special (2)
	\bibitem{bib:func_and_nf_req} Самое полное руководство по управлению требованиями и отслеживаемости // Visure Solutions URL: \url{https://visuresolutions.com/ru/requirements-management-traceability-guide/functional-vs-non-functional-requirements} (дата обращения: 07.04.2024).

	\bibitem{bib:app_req} Определение требований к программному обеспечению  // Narod.ru URL: \url{https://chaox-dump.narod.ru/ooap/ooapl6.html} (дата обращения: 07.04.2024).

	\bibitem{bib:152fz} Федеральный закон от 27.07.2006 г. № 152-ФЗ // Kremlin.ru URL: \url{http://kremlin.ru/acts/bank/24154} (дата обращения: 07.04.2024).
	
	\bibitem{bib:sc_abi} Финогеев А. Г., Васин С. М., Гамидуллаева Л. А., Финогеев А. А. // Технология смарт контрактов на основе блокчейн для минимизации трансакционных издержек в региональных инновационных системах // Вопросы безопасности. 2018. №3: 46-48. % https://cyberleninka.ru/article/n/tehnologiya-smart-kontraktov-na-osnove-blokcheyn-dlya-minimizatsii-transaktsionnyh-izderzhek-v-regionalnyh-innovatsionnyh-sistemah
	
	% Section tech (3)
	\bibitem{bib:ide_is} Что такое интегрированная среда разработки (IDE)? // Amazon Web Services URL: \url{https://aws.amazon.com/ru/what-is/ide} (дата обращения: 19.05.2024).

	\bibitem{bib:webstorm} WebStorm IDE // JetBrains URL: \url{https://jetbrains.com/ru-ru/webstorm} (дата обращения: 19.05.2024).

	\bibitem{bib:vscode} Visual Studio Code is a distribution of the Code // GitHub URL: \url{https://github.com/microsoft/vscode} (дата обращения: 19.05.2024).

	\bibitem{bib:neovim} Neovim — текстовый редактор с TUI интерфейсом // ALT Gnome URL: \url{https://alt-gnome.wiki/neovim.html} (дата обращения: 19.05.2024).

	\bibitem{bib:fastapi} FastAPI is a modern, fast (high-performance), web framework for building APIs // Tiangolo URL: \url{https://fastapi.tiangolo.com} (дата обращения: 19.05.2024).

	\bibitem{bib:evm} Ethereum Virtual Machine (EVM) // Ethereum Org URL: \url{https://ethereum.org/en/developers/docs/evm} (дата обращения: 19.05.2024).

	\bibitem{bib:react} The library for web and native user interfaces // React Dev URL: \url{https://react.dev} (дата обращения: 19.05.2024).

	\bibitem{bib:caddy} API or ABI changing // Caddy URL: \url{https://caddyserver.com} (дата обращения: 19.05.2024).

	\bibitem{bib:erc721} ERC-721: Non-Fungible Token Standard // Ethereum Org URL: \url{https://eips.ethereum.org/EIPS/eip-721} (дата обращения: 19.05.2024).

	\bibitem{bib:abi_is} API or ABI changing // ALT Linux Wiki URL: \url{https://altlinux.org/API_or_ABI_changing} (дата обращения: 19.05.2024).

	\bibitem{bib:dapps} Decentralized Applications (dApps) // Investopedia URL: \url{https://investopedia.com/terms/d/decentralized-applications-dapps.asp} (дата обращения: 19.05.2024).

	% Section economy (4)
	\bibitem{bib:reestrpo} Классификатор ПО (в ред. приказов Минцифры России от 22.09.2020 № 486, 26.04.2022 № 393, от 22.12.2022 № 974) // ЦКИТ URL: \url{https://ru-ikt.ru/reestrpo} (дата обращения: 04.05.2024).

	\bibitem{bib:reestrpo_docs_list} Перечень документов для внесения ПО в отечественный реестр // Гардиум URL: \url{https://legal-support.ru/information/blog/programmy/perechen-dokumentov-dlya-vneseniya-po-v-reestr} (дата обращения: 04.05.2024).

	\bibitem{bib:cocomoii_gen} Лекции по управлению программными проектами // CIT Forum URL: \url{http://citforum.ru/SE/project/arkhipenkov_lectures/13.shtml} (дата обращения: 04.05.2024).

	\bibitem{bib:cocomoii_win} Садовский И. Д. // Применение модели COCOMO II для оценки разработки программного обеспечения в Windows проектах // Экономика и бизнес: теория и практика. 2016. №10. % https://cyberleninka.ru/article/n/primenenie-modeli-cocomo-ii-dlya-otsenki-razrabotki-programmnogo-obespecheniya-v-windows-proektah

	\bibitem{bib:scale_f} Миньков С. Л. // Программная инженерия, Лабораторный практикум // ТУСУР. 2014. Часть 2. URL: \url{https://asu.tusur.ru/learning/bak230700/d36/b230700_d36_labs2.pdf} (дата обращения: 04.05.2024).

	\bibitem{bib:tco_gartner} Use Total Cost of Ownership to Optimize Costs and Increase Savings // Gartner URL: \url{https://gartner.com/en/documents/3847267} (дата обращения: 04.05.2024).
\end{thebibliography}